人愈大愈發現 其實人生都係由老豆老母注定

你老豆老母比到咩你
基本上你就最多將個數做基礎
睇你能力 將個數乘番幾多
例如某某私樓仔 一出世已經有1500萬做底
佢可以將個數乘2 變3000萬
某某公屋仔 可能得100萬做底(甚至無)
就算佢叻過私樓仔2倍
都只係將個數乘4 變400萬 做居屋仔
公屋仔個後代要不停地叻過私樓仔幾倍先有得反cup
但現實就比人snowball
私樓仔可以屈補習 屈外國讀書 就算天分差都可以強行屈機
人生就係咁

係，所以唔須要同人比較，對得住自己就夠

係 所以我又準備重刷首抽

你既外貌 身高 智力 人脈 所受到既教育
好大程度上出世前已經定左

仲有賭命呢個方法 不過得幾個成功咁解

30M 收息好過打工

公屋仔分分鐘負數起步

格離POST先講儲錢上流

係，如果無大變動既話

咁咪好囉，唔使諗咁多，諗唔諗、做唔做都好，最後結果都一樣

大把公屋仔做醫生，律師

係呀 咁你咪繼續用呢個理由合理化自己做廢人囉

真係嘥鳩氣

老豆老母都係無知廢老，無見識無才華，小農思想，而家諗返佢地以前教我既野………

根本九成廢話

我而家有份穩定工作，凍飲加兩蚊唔洗諗過度過，真係算執贏

計比例輸撚硬啦

有，即係有機會

凍飲加兩蚊唔洗諗過度過
我唔會加

錯啦，連你multiply嘅能力都畀你父母注定咗
窮人突圍最多做中產
中產最慘，上流極都係中產，可能只有幾%人突圍做上流人士
上流白痴到冇腦先會跌返落中產，變做窮人應該會上新聞。

你估外國讀書唔洗努力

有錢仔，起步遲，少許柒都無所謂

公屋仔，起步遲？兩老催你搵多d錢俾家用

簡單來說，窮人容錯度比較低，如果自細識到叻人，教你點睇事物，成個人生唔同晒

做到專業人士，唔識理財咪一樣係死
真係要個人好進取好上進好自律先至做到
但係一句到尾，做人都係要靠自己，加油啦

當你發現400萬先買到豆腐咁細既居屋
仲唸點樣發達賺錢？反抗啦香港人！！

早 d 訓啦
你聽朝訓醒都係嗰個老豆老母 嗰間屋

Deal with it ok

失敗者就係咁講野

唔係話你搵唔到錢係失敗
而係你呢種覺得錢多就係成功之餘用自己出生唔奶黎比藉口自己呢種諗法

完全就係 losers!

Bad

收租都多過你人工
返工? 窮人先做既姐

冇撚計㗎喎
副牌就係咁樣
唯有自己打好啲囉

後生仔最緊要唔好怕蝕底由低做起
呀叔舊屎咪又係咁

事實就係咁，得天獨厚既庸才絕對屌打能力高但又唔係頂尖既窮人

六合彩頭獎都有人中啦

人脈堅係唔同，如果你父母有錢有學識，叔父伯母表哥都係中產或上流，你識嘅野同人生好多決定都唔同晒

幾千年前到而家都係咁架啦 以前貴族 > 農奴 而家就寡頭，資本家 > 社畜 當然而家向上流既方法多過以前好多 但大體無乜點變 首抽好既人生活永遠容易幾百倍

我覺得唔關錢事，住私樓有錢，但老豆老母思想戇撚鳩，攪灣子女人生見唔少

俾你揀住私樓戇鳩定住公屋戇鳩？個人能力不變

我會揀一個思想開通既父母

睇黎戇鳩既係你，離撚晒題

對唔住我錯，原來住公屋好易會出傻閪

講中我心聲

事實又唔係咩，公屋父母能力普遍低下，比例上只會更加少所謂開明既父母，因為知識同視野本身就局限咗佢地想法
相反有錢父母但唔開明，起碼仔女經濟上無壓力可以後天自己修正人生，窮人畢業之後仲忙緊搵工養返老豆老母

客觀比較下，家境貧富既差距可以令一個正常能力既後生仔往後幾十年人過住兩種完全唔同既生活

標題啱
不過父母識唔識教仔緊要過父母荷包有幾多錢好多 例如誠哥

無錯，有d私樓父母個腦同眼光同公屋無分

最緊要思想開通

外貌影響性格，性格影響人脈，人脈影響事業事業影響人生。

你覺得做醫生律師好勁咩
對住私樓或者屋企有兩三層樓既
其實好普通

中六合彩可唔可以寫落CV當職業

唔否認佢眼光好獨到，而且真係好有先見知明

但其實佢屋企係潮洲望族

而且佢老婆屋企幾疊水下

你都on99
唔肯認清現實
你只係比失敗者更弱
願意成為社會奴隸既狗黎

基本上屋企有兩三層樓
就算你公屋仔做一世醫生都追唔到佢既身家
同埋人地有錢既一定係諗做生意
做金融做銀行
醫生對佢地黎講搵好少ja ma

你覺私住私樓有正常父母定公屋仔有正常父母機會大？

住私樓既可能有兩三成父母係怪
但公屋有7成8成父母都係垃圾

我係人生challenger
Keep fighting

你唔係身受其害既話，

真心你無咩資格留呢個言

返去好似我咁住板間房劏房廿幾年
用火水爐
體驗過經歷過先返黎留呢度野

根本天生整定你係咩人，就算你係有非一般嘅運氣，如果你生出黎個遺傳因子有好賭既基因，你都會因為咁而變人生輸家

你個公屋仔太理想
公屋仔去到30歲都未必儲到100萬
30歲後就要供養父母

咩出身你做人都要靠自己架啦
出身差就大條道理放棄自己 ?

條命就係你嘅 甘唔甘心俾人限制係你嘅選擇
起步差咪代表你要加陪努力同埋唔好 set 太高目標囉

喺度怨天怨地 不如俾多 d 心機上進啦
你點都係要向前行架啦

又係到玩倖存者偏差

呢個post簡直就係我既人生格言 一直同D朋友講佢哋都好似屌極唔撚化咁

True
上面試下出世去到讀u前都係住劏房
天花板滴水冇人理 隔離屋係痴線佬 每日返歸都心驚膽顫
父母冇學歷 又唔肯返正職
冇錢參加任何活動 去旅行係痴心妄想
都唔緊要 自己打工學野 補習 讀到3大
但唔好意思 唔好以為甩難
U grad之後老豆老母就夠鐘退休（等你養）

廢人？

身邊兩個朋友會考分2分和5分
老豆洗500萬去外國讀8年書而家做緊執業醫生

都係老豆老母比

所以你努力啲
你個孫就有好日子過

有錢仔一出身就渣住1000萬定期
唔做已經一個月五萬

算把數啦, 係連登講呢D
呢度99%都係物質層既人, 你同佢地講理想、人生意義、內心既富足
有L用

事實上係
基因比你既外貌體型智商性格都決定左你差唔多一半既人生。

之後一個人既後天思維方法，性格，待人處事能力，大多都是跟父母學習加埋差唔多影響你人生78成到。

剩番果23成就睇成長環境（學校，良師益友，機遇等）。

一個人可以盡既努力其實唔太多，可以付出幾多勤勞好大原因都被上述內容所影響。

甚至知自己有咩不足都唔係想改就改到。

先唔好講捉唔捉得啱路，兩來性格係一個整體，係所有成長經歷加個人原因影響，一環緊扣一環，冇得話改小小，好多人都越改越奇怪。

唔係叫你hea住過算，不過好多野真係冇得強求，但求盡自己全力就算，處事做野麻麻比人屌或者冇人欣賞都冇計，欣然接受算，越在意盞越辛苦。

咩出身都要靠自己？ 你確定？

公屋左鄰右理好多都怪人黎，蝗同痴線佬又多，d蝗國人又放養仔女，個仔跟佢地學壞機率好高

有$仔唔識做人
敗家

李嘉誠老豆老母大富大貴?

凍飲仲係加兩蚊咩

咁你咪爭取做中產，睇下俾到幾多下一代
我唔知講呢啲有咩意義

一個人，一家人連居住，三餐，都要慳住慳住的情況,返工成日OT又冇補水，你叫佢揾人生意義，內心富足?

我認為人生意義，內心富足，要係基本生活有保障下先可以有時間去探索，最起埋中產，有樓。
因為你不再為生存而勞碌，且多出空餘時間為生活找尋意義，在休閒的人生中找尋興趣令自己冇咁悶，從而富足人生。

歐洲文藝復興，其中一原因係因為當時經濟好，不為三餐而勞碌一生，先有咁多時間搞藝術，欣賞藝術。

老豆老母窮但逼你跟佢地果套要成功先死

你用有$仔唔識做人同基層家庭做到醫生律師，做一個對比？

睇到你第一句就知你戇鳩啦
咩出身靠自己

人大左就覺得每個人條命真係出世個下已經決定左
努力做人係同有先天優勢既人講

你呢啲心態反而係最快頂唔住世界殘酷既人
係呀鳩up就易,咩正能量啲撚樣

咁點都有中產，上流同基層㗎啦
計我話中上產先最正
唔洗繼承又有錢洗到死嗰日

真心好同意
雖然際遇都好重要，不過可惜'際遇'呢樣野真係買少見少
二三十年前都會聽到咩有公屋妹/公屋仔傍到個有錢人/去選美/做明星/學廚學水電之後比師傅賞識之後因為師傅急移民平價頂左間鋪比佢etc

依家除左港女搵筍盤之外，都無咩呢支歌仔唱

根本就係
冇錢, 唔能夠俾好生活下一代就根本唔應該生仔
生個仔出黎就係為金字塔頂O既人服務, 為乜野

可以飲營養快線

老豆老母教咩影響好深
我老婆老豆老婆係潮州人
我老婆學晒潮州人性 硬頸到仆街 死不認錯 死要面 好後悔娶左件咁既野

老豆老母其一
政府其二

依啲人好兩極，一係就係堅持到成功既時候

一係就突然迷茫，努力左咁耐，終於做到manager，但係點解大老細個仔畢業幾年就做到自己同級。 然後就自暴自棄

有錢仔敗家，有一日會變窮

我覺得老豆老母靠努力靠運由草根上中產嗰班 嘅思想重大鑊

保留返草根嘅小農心態
又冇中產嘅應有嘅心態

最弊係因為佢哋人生成功
所以佢地好不可一世
覺得自己一定啱

我屋企負數點計

負數起步is me
仲要公屋都冇

思維真係好重要 如果老豆老母做高層 會教你點做人 點叫人做野
如果老豆老母做廢老 就會教你點做廢青

好sad

一命 二運 三讀書

同Level先有得比較 唔同磅數點夠人打

上唔到公屋
讀到u好叻仔

生活好過你老豆老母就得

應該係大咗有收入又要養父母
儲極得個吉
神科岀黎翻身變中產都係少數

又準備
你重刷左幾多次?

屌你老母你估個撚個努力就有回報咩
我識大撚把人努力都仆街都冇運又識唔到人發唔到圍啦
屌你條友係咪仲讀緊中學？

搵低層出世最叻個班同高層最廢個班比？
係唔係即係你都認同極端情況先可以可以一戰？

咁講啦，人愈大你愈發覺人地有既經歷你無
物質都好少事，見識同認知思維先係你地贏你既地方
我讀緊書個陣都唔明／唔認知呢樣野

其實我覺得有層私樓都冇用
有2層就話姐
你話父母早走又另計啦⋯
有私樓都係自住
結婚都係幫唔到幾多
分分鐘都係要一齊住⋯
都係好難搞喎

公屋低質父母
唔拖累你都偷笑

際遇其實都係家族俾
你住公屋 你落樓下同咩人玩? 讀屋邨學校識咩人?
讀U你係返PT識同事定去exchange/留學/遊學/intern?
所謂際遇其實就係講緊你屋企既人際網絡有幾廣 朋友係社會上有幾多地位

基因 教育 經濟支援 決定左你既起點
依家社會發展穩定左 社會冇咁多上流機會
窮人條路注定難行

仲要睇地區 唔好彩入啲垃圾學校都係等收皮
一到中學就有個分水嶺
入到去無心向學既話
一畢業就返工
返幾年都唔夠人哋一畢業fg搵既多
人哋做多幾年 加人工 追都追唔上
不過公屋真係幾雜 啊豬啊狗都入得

都係視乎之後係學校/工作識到幫到你既

唔係冇機會 係難D咁囉

做生意真係搵好多

你拿一個個別例子黎講有意思咩

垃圾
藍絲思維
自己唔掂 搵其他人埋數

有錢仔敗家，有一日會變窮 (1000萬>0)
窮家仔勤力，但一世人都係窮 (0>100萬>-400萬)

話時話我到而家都唔明點解有人可以會考 DSE 全U/0分

其實人每日工事以外 好多閒聊都冇意義
人地po j圖個時你會唔會話冇意義

唔係有公屋又負數起步一定係屋企老野留左個唐樓但又好多老野既仔女等老野死後分屋，家陣重住係果層樓既果堆人

呢個概念哲學理論黎，叫做決定論，你既人生係出世前已註定左，你老豆老母既人生係你呀爺呀嫲註定左。

總括，你既人生係你祖先時期，甚至宇宙大爆炸時已註定左。

所以依家生仔既人都係有返咁上下收入先會生
如果唔係 好似堆支那人同mk仔咁
生完又比唔到好既生活個小朋友
去補習/上下興趣班都比唔起錢
真係害死個細路仔
除非個細路係天才 又識得教
坦白講 你冇個好既條件比佢
叻極有限 係啲窮人先成日諗個仔點做醫生律師
但個父母係咩人 個仔都唔會叻得去邊通常

總係有人會搵啲極端例子出黎講

你唔好貶低公屋仔喎
出黎返工做野你身邊d人唔同個個有$人咩
你搭巴士個司機都唔係好有$啦

唔講理想唔講人生意義, 佢地有呢種思想根本限制左自己, 根本無努力過...

浪漫主義 正能量撚 唔該收皮
之前比細佬日屌夜屌唔上進 唔進修
結果 係唔該認清事實 你就係庸才

係呀係呀

已經唔知第幾次重刷
刷黎刷去都窮人

父母冇錢唔係最重要
但個父母如果本身都係窮人思想 淨係識死做爛做
就肯定唔會教識到個仔點樣有效地係社會生存

出身係一樣影響因素 個細路識到咩人又另一樣因素
當然父母社會有地位.個細路識到既人甚至幫到佢既人都會多 條路易行好多
相反要靠個細路自己闖 就困難好多倍

心中富有咪得
人比人比死人啊

有啲父母遲生既 唔洗30 就要養陰公

睇返中國孤兒比美國領養
你就知咩事

如果零開始，仲要還大學債，再供養老豆老母，咁點計

算啦, 由得佢地繼續圍爐啦

層私樓已經幫你解決左好多人地問你住邊個種觀感問題
你唔覺姐

其實你結婚個part放係公屋立場都完全一樣

誠哥老豆係校長黎
只係大陸唔穩定冇晒錢先落香港
你估係街邊汁紙皮呀伯？

住公屋好d喎
又平又大

唔使人愈大
細個都已經明

根本牛津劍橋研究晒
人生100%係基因同環境決定
冇第三樣

由頭到尾都冇自身努力呢樣嘢

仲有人盲目努力係經濟學上係
不能個人利益極大化
從而令社會利益不能極大化
同會引致惡性競爭
社會帶來極負面影響

當你重諗緊返咩工高級啲 人地d有錢仔根本無需要返工

都唔係個別啦

5,60年代好多父母都係上面落黎
做工廠妹，打兩份工
無學識無錢

而家70,80後上晒岸做晒老細或者專業人士 , 又點解釋?
以我觀察，人生最大成敗因素：

1.智力
2.人脈(交際能力)

父母只係一個starting point的因素，中間點跑出係靠你個人

而我係「成功」定義可能同你唔同，收入超過中位數，不愁家食住行，有閒錢娛樂就夠，而唔係有幾間大豪宅或者超跑

誠哥祖先係讀書人做官
香港公屋仔祖先係耕田，連做生意都唔係
哈哈

唔返工即係廢青

屌咁都冇計
你都識講整定啦
怨有用咩
而家做到幾多咪做幾多去改善生活

好好做善事，孝順
為來生積德
下世唔做黃種人

睇吓馬化騰，巴菲特，bill gates,朱克伯格老豆老母背景，就知窮撚最多變中產

你去大學D醫學院同法學院問下佢地住邊

有d住公屋架

智力同交際能力咪仲難搞

智力例如我唔明點解有D人喺小學中學坐足十幾年
最後考CE/DSE可以全U/得幾分

交際能力呢樣野除左講外貌呢個令人想唔想同你交往既因素之外
仲有就係感知其他人情緒/intention既能力
如果連人地想表達乜野/想你有咩反應都GET唔到
如果LOAD唔出應該俾咩反應
咁仲點交際落去

唔知父幹扔錢送個低智力+低交際能力既仔去地獄式訓練下
有冇得救呢

呢個比喻好撚中point

你咁抽象好難同你解釋
公屋私樓可大可細
唯一肯定就係一個計落個人資產一個唔計

靠賭波囉

其實點解d人有「大陸走難黎香港=無錢」呢種諗法

拿 我真係識有個現職醫生住公屋既 仲同家姐訓上下碌架床添
我就真心欣賞佢自己努力做到醫生既
不過佢讀書果陣同我講 佢D同學全部傳統名校出身 再唔係就外國回流

唔講我以為個個都熱愛返工
講真窮人返工係為搵食
有錢人返工係為興趣

睇過好多類似嘅post
啲正能量 浪漫主義撚 不停追擊 唔肯嘗試嘅人
一見到有肯嘗試 而又失敗既例子 就自動潛水

我有d fd小學就去左英國讀書 讀完博士學位先返黎
返到黎想人工低都幾難啦
人地屋企有錢呀麻 幾百萬學費唔係個個家庭負擔到
到大個d買樓老豆比500萬首期 點夠玩
我地死慳死抵養架2手車日本車 人地屋企都幾架車任揸 全部都5-60萬新車黎

你認命就係囉，18歲前你都可以咁講，
18歲後自己都話唔到事只能講你係廢物，
好多窮人仔女都可以讀名校，雖然係少數，
但事實係有，
好多二世袓食袓產食到老破，都唔少，
你肯做，忍得手，忍得口，
肯唔怕蝕底一定有機會...

不過香港要發達真係大部分都係靠偷呃拐騙，
官商勾結...

最神既係發現人地有錢過你
本身IQ EQ都高過你
即係點都唔會令到屋企送俾佢檔生意失敗收場

可以揾人train,有救

智商呢家野真難搞
唔知點解有D人坐左十幾年學校監最後考公開試都可以全U/0分/個位數字分數

點train

拿
住公屋，有多d$去洗eg旅行養車
住私樓，大部分人都係供，冇多餘$

唔止係錢，仲有佢地嘅教育程度、育兒能力、品格高低之類，全部都係影響你一生
所謂『靠自己改變命運』全部都係呃人，又或者身在福中不知福嘅人係度扮醜小鴨

自住唔好當資產好啲

唔返工即係冇生產力，即係廢青

自住都唔知會唔會屋企人一場大病
連保險都COVER唔晒
搞到要賣樓醫病
之後成家訓街

舅父（外父）開 錶行。。。
本身已經係有錢佬

其實50-60萬新車好平...

哇

搵人傾多d計

現實係咁現實嫁啦
浪漫既成功例子只係少數
姐係代表
屋企窮後代窮係正常

我好認同，唯有喺呢個環境之下，做到自己能力範圍最好，就算啦。
再咁諗落去，你個人會廢咗喺度，成世人就喺度怨，對自己無幫助。當然偶然呻兩下圍下爐係必須，撐住呀巴打！

樓根本係負債黎

係非洲種已經九成唔洗同先進國家出世比
連生存都有困難
點會唔係由老豆老母決定?

你攪清楚一件事
讀書高分唔等於智力高

智力同分數高低無關.

同埋交際能力係建基於智力之上
你會識分配乜野人先值得花時間去建立關係
乜野人係浪費你生命
乜野時機講乜野
乜野人啱聽乜野

根本唔存在"人地想表達乜野/想你有咩反應都GET唔到
如果LOAD唔出應該俾咩反應"

咁即係代表你智力同交際力低

比乜撚野，私樓撚一樣有佢地要面對既問題
你睇下幾多私樓撚跳樓自殺就知
人比人比死人

50-60萬=benz bmw新車
咁都平巴打一定好有錢

唔可以就咁計
但自住價值當同使用價值一樣
公屋同私樓都享用到使用價值差唔多

不過私樓可以套現 似乎都好少少

但樓以外既資產/第2層樓先係關鍵
可以唔做野都有錢收

我冇$

係呀，有人住劏房中六合彩脫窮添
問題係比例

股票

生育呢個行為其實同強姦無乜分別，
同樣係唔理會受者 ( 子女、被姦者 ) 感受，
強行做出一個行為 ( 生育，插入 )
最後受者有機會出現快樂、感恩 ( 報答父母，愛上強姦犯 )，
或痛苦一生 ( 怨恨、抑鬱 )

而不論結果係快樂定痛苦，生育的人都是在賭博，
因為天下間沒有父母可以確保子女幸福快樂，
否則蔡志明個女就唔駛燒炭死。
賭贏，則人有我有、養兒防老、有仔送終，
賭輸，則子女痛苦一生。

所以天下父母皆自私，我地可以將天下父母視為強姦犯一樣鄙視及唾罵。

那答案不是很單純嗎，在没有變到足夠强之前，那就不算是真正的努力過，不是嗎？
明天或以後的你 難道一輩子都無法戰勝今天的你嗎
有意志消沉的功夫 還是選擇繼續前進比較好

無錢就唔好話好平啦
普通打工仔邊玩得起5-60萬新車
有架30萬玩都好開心啦

成功方程式 ：

發現自己IQ低
就加強自己行動力同獲取最多的專業資格，打份好工跟個有IQ的老細/高層，佢做腦你做佢手腳

發現自己IQ高 :
獲得基本資金後，盡快跳出其他人的軌道，嘗試用自己方法創業。無人脈同social能力，就要搵一個有呢個能力的partner 拍住上, 佢對外，你對內

無錢都可以話平架

誠哥起手中產
但份人聰明努力 直接升做上流

屌 啲今成日撈唔掂就懶老豆老母真係好撚煩 做個真男人好無 唔好懶嚟懶去 無錯有屋企本身有錢係易啲但無錢都唔係無可能 一係努力啲讀書入ibank做醫生律師 識大把屋企無錢嘅都做到 讀書唔掂嘅一係努力啲搞下生意搞startup 唔好人生一有咩唔如意就懶3懶4

你都可以迷信FF自己會努力就會脫貧
不過現實好殘酷，數據說明真相

重點係想同所有窮人講
冇能力唔好生
唔好因為少數成功例子，用買六合彩心態而生仔博佢成才為全家脫貧
唔好廷續悲劇

自住樓同公屋比 意義不大
因為大家都可以儲晒份糧

同租私樓比會fair啲，會顯得重要啲，個租金～3分1到一半晚糧

剩錢既先可以投到資

再上面住公屋就肯洗錢去旅行養車呢啲概念邊到黎？好多老一代嘅人仲係覺得旅行就係大洗晒錢，更唔好講養車。

自住私樓加按套現層樓呢啲操作公屋做到？

我唔係要焦點討論公屋私樓。總言之我覺得父母決定子女大部分人生係事實。

為下一代著想老左就留番層樓比佢
自己無仔都記得寫遺囑比親戚
咪撚益地產商同仆街政府

On99父母

當年我老母眼見自己個妹抽到居屋 跟住叫我老豆都一齊抽
但我老豆以供緊車為理由 唔想再有多個負擔拒絕左
結果我阿姨後尾再換到私樓 人地兩公婆亦好早供斷左 佢地個獨生女即係我表妹就正 20頭已經有半層樓係手 一生唔洗擔心住既問題
我地一家仲住係三百零呎既公屋
唔止出生之前 其實只要老豆老母是但一個決定都可以有好深遠既影響

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

澳洲戰線，重開！！

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠一
27 號到期,

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

無可否認你出身背景對個人成長同成就有好大影響，但唔好將所有野歸究落去出身背景到。

我老母唔係俾人呃哂啲錢
零幾年買咗層樓既話
我一早變咗有錢仔

我有提到加按套現係一個好操作
不過變相每個月既糧都要扣起一部份黎還
現金流上用黎買資產其實爭唔遠
當然有好過無
租私樓既絕對買樓會更好添

有extra每月生產現金流俾你去買野先係成功關鍵

佢都好好彩係獨生
如果有兄弟姊妹就唔知點

係呀 咁你咁繼續唔接受現實大想頭做下一個李嘉誠囉

真係嘥鳩氣

點樣俾人呃晒D$

私樓都頭睇係咩私樓
睇返人口普查
其實好多私樓家庭月入都冇4萬
父母都係普通職業
因為個時真係做文員都買到樓
亦識朋友父母加埋搵唔夠3萬，03年眼光好買樓依家值1000萬
但佢地唔會有足夠錢比仔女享受真係好唔同既生活

兄弟姐妹成就唔同點解釋

5/60年代同而家變化有幾大你唔係唔知
而家既社會階級基本上已經成左型
智力大部分都係遺傳
人脈更加唔洗講
你覺得有錢人人脈好d定窮人
最後比起你個人觀察
我建議你睇多d研究 簡單d睇下documentary都ok 外國有實驗做過睇唔同家境出生既小朋友大過左之後既成就
最後既結果係證明社會階級係整難打破

唔洗話有錢仔 有層樓係手 住既問題已經解決左好多
我老母只可以同我講叫我俾心機 有能力就走
我老豆就成撚日想我搬 鬼唔撚知咩 宜家租屋幾撚柒貴
有得揀我都想走

我26仲負數緊，係咪人生已完

有extra每月生產現金流俾你去買野先係成功關鍵
即係咩，利息，投資，租金收入？

咁不如話IQ EQ最重要
IQ EQ咪又係生出黎就存在 一定要接受
冇IQ冇EQ, 屋企俾錢你都係做乜都做唔成

係，所以咪撚生仔

Restart

教育唔關父母事
如果係就多好多無精神信仰嘅港豬

收皮啦 有錢老婆第一桶金

再退後一步睇 就算有兄弟姊妹 第時爭樓起碼都有層樓爭
我呢D窮撚連住都未搞得掂

出popo

其實如果決定唔生仔可以連婚都唔駛結
如果無仔女，兩個人婚後你眼望我眼，再好感情都會玩完，到時又想孔雀開屏，結婚等於set個陷阱俾自己踩
所以唔想生仔嘅同居算喇，條女唔肯嘅就搵下一個喇

你呢d應該失敗者黎
第一桶金又點？
你有冇能力將佢滾大幾千倍？

有無念過成個家族血統都唔掂
不如由你做起 唔好有後代

除左錢之外
不如話老豆老母生得你聰唔聰明都係好緊要
冇IQ慘過死

有一次，我老母爆我，話我iq eq都冇
我心諗on9，遺傳自你咋

搵第一桶金難撚過滾大佢

唔講 detail啦
仲知就好ON9 咁信埋啲濕鳩野就俾人呃哂
佢冇讀過書

咪就係
想做乜野都好都需要IQ
冇IQ既就算你想去偷呃拐騙發達 撈偏都冇得你撈

但係你都有車

愈係咁諗就會愈無成就
呢個係心理現象
就好似band 3學生覺得自己係band 3學校讀書
所以點讀都無用, 提早放棄
有能力衝破框框嘅人係少數

所以人地有本事白手興家唔係純粹幸運
而係思維上都同其他人唔一樣

阿爸阿媽啲極端思相都好影響到

Blue blood

其實老豆老母冇錢冇學識既話，最好就乜都唔好理，以佢哋既見識係唔會安排到一條好路俾下一代行，反而乜都唔理由下一代自由發揮，成功機率更大。。。

兩老唔識字住公屋做看更同地盤，因為乜都唔識小學中學讀書兼職補習都係自己決定，而家叫做環境唔錯，慶幸佢哋真係乜都唔理

利息，租金
加按如果真係咁屈機既
大陸房地產應該一早打爆香港地產商
係增大規模黎講加按係好，加上長期對通脹收入地價上升樂觀既話，債務會變輕鬆
呢幾年長期橫行，內房資金變緊，反而港資齋收租都講緊幾十去到兩百億（sell hk)
呢啲錢可以係周期中掃人貨掃晒平野走

不過我認同既 有父幹絕對屈機
但只係得一層既人唔小心規劃都好易走下坡

做左幾年份bonus先夠買部康打腳車仔

Ive仔仔

李家誠嘅能力就係乘一千萬倍

阿Q精神，真係有哩種思想又有能力配合嘅可能得0.000幾%嘅人

不如要IQ EQ !!!!!!!!!
慘得過我弱智

唔係純粹幸運,但幸運佔左差唔多99%

垃圾中國文化 咩家 咩孝 咩養兒防老 咩有仔女先係完整人生
我屌撚晒佢地老母
利申: 老母講撚到明我就係因為呢啲原因先出世
我既存在=要完美老豆老母既人生
由細到大淨係比佢地培育成滿足佢地既機器 我真係日日都想死

自己廢又賴屋企人

資產世代， 父母正常d條路都易行好多。

我父母都係廢，拖累左好多年，
所以條路一路好難行，
早兩年同個爛賭老豆全面反臉之後開始有返d好嘅生活。 對自己將來都樂觀嘅， 不過就真係浪費左好多青春。

cls, 你都有感覺有感情, 唔係為左人地而出世囉

做乜鳩李嘉誠呀
你努力做到幾多咪幾多囉

做唔到李嘉誠就係廢人 ?
咁唔該連登仔身體力行去刷首抽啦
成日喺度開 post 圍爐

SJ 老豆老母又係有錢佬??
食大麻又逃學
又中出唔認即飛

好多成功人士父母都唔係咩有錢人
但佢地都係有一個共通點

智力高.
總之童年唔係窮到餓死佢
長大後佢就用智力發圍

講真乜野家庭電視紀錄片/documentary i don't give a shit .
因為父母唔係有錢人，但子女成功的大有人在

只有失敗的人成日將自己失敗的原因歸究別人

父母唔掂, 基本上只係等死格
之從1997 我阿叔仆街, 我老豆賣樓幫佢之後, 我已經知道我老豆人生已完, 我O既人生都已完

牛津劍橋研究哂

英國研究
不過天資同家底真係幾重要

C了c了？

老豆老母唔掂又可以靠自己發達有幾多人?
老豆老母唔掂又點解要生個仔出黎辛苦佢?
老豆老母掂, 個仔唔撚掂都可以豐衣足食, 你舉依D 極端例子根本冇意義

個分別就係公屋仔覺得做醫生律師好勁
有錢仔唔洗做野都得

真，佢哋就算讀得柒都可以去外國課金，無經濟壓力，磨十年八年都會做到

因為佢地將以前走難嚟香港既大陸人 同依加毎日150落嚟既癈老大陸閪混為一談咗....

General case嚟講完全正確
雖然真係有d個別勵志故事

秒
人生係自己嘅
夾硬同人比較盞自己唔開心
無比較就無傷害

智力高已經靠天生喇，而家係講緊大部份窮人嘅仔女當佢智力係正常人水平，但欠缺後天嘅培育，始終會輸俾人
SJ窮極都應該都有自己嘅房自己嘅書枱自己嘅床，始終外國地大
香港好多年輕人都無㗎，包括我後生時，唔好話枱，連床都無，要等所有人瞓咗我先可以開張梳化床出嚟瞓

利申：大學畢業有正職結咗婚買咗樓但唔會生仔，窮不是絕路，但成就個天花板會低人地好多

如果老豆老母小農思想 on99 累咗你一世
點解仲要孝順

天花板咩意思

Ceiling 呀

最慘係 醫生律師專業人士 都有分好多level
你做律師 人入magics firm 你入大陸firm
人做litagation打case 你做結婚果陣幫人搞證婚人

一定有公屋仔入醫入law
不過最悲哀果句係 入到又點 咪又係咁

咁做乜鳩廢人呀
樓主有叫你放棄人生咩
只係叫你要接受現實再努力 唔好咁大想頭
你就話人圍爐
你呢啲廢人講嘢真係好好笑

睇完套黑市有集叫地縛靈

又唔係要講埋際遇

太片面
結論同你一樣
事實係有錢人吸收到嘅資訊係搵錢上
有效率及有用過窮人教個套
例如死慳死抵買樓
你永遠唔夠識玩財技嘅中高產嚟玩
o仲未計識人脈 同公司爭位都差幾皮

夠有人話就算中咗六合彩幾千萬
都仲話要返工，話唔返工會好悶

事實黎
有咩討論價值？

？

入到又點 咪又係咁？？？？

你識讀心架 ?
樓主 # 001 擺撚明就係喺度講晦氣說話啦
佢講緊人生已經俾出身注定哂呀
唔係叫人放棄人生係乜野
唔係圍爐係乜野

叫人再努力 ? 我就有講過努力 佢撚有呀
大想頭都係你講嘅 我叫人俾心機做到幾多就幾多呀

好好笑
我睇住 d sup9 回覆就好笑

話努力 d 爭取好生活連登仔就屌你發撚到達咩
話無父母幹都可以向上爬連登仔就屌你唔撚係最慘唔好出聲
話做人無野靠咪靠自己連登仔又屌你睇下人地二世祖人生容易幾多

我屌你啦 咁你地去刷首抽啦 快啦

出身基層 公屋
我原本覺得自己唔叻 都起碼叫平庸
出黎做野先發現自己原來做簡單野都會成日錯 冇基本concept 思考流程有問題 係個弱智
上流呢個夢想好遙遠

好似係冇IQ既人既身邊啲人慘啲

lm

再擲骰仔，黎個30根骨 , 我要練成獨孤九劍

咁算你講得啱又點，你根本控制唔到你嘅出身，但你有一生既時間去努力證明自己可以攞倒咩成就

利申：我父母都係好好好普通，咁又點，起碼我唔會開po自怨自艾

不過有一樣野我控制唔到都改變唔到，就係身高dna唔靚可唔可以唔好生仔

呢個真
反而認清事實啲人生存能力都高啲
有時講出黎好老實唔係怨緊，只係描述緊個事實
只不過有啲既得利益者唔願意承認佢地嘅成功有部分係來至於呢啲因素先會覺得反感

正面思想好重要，有時目標同成就感係自己定
毒d咁比喻，樓主講緊有d人一開始玩隻手機game就有晒皇道ssr角色，可以過晒超絕地獄級嘅關卡，而大部份人要好努力先追到佢地小小，過到普通地獄級嘅關卡。其實唔開心都係源自於比較，樓主無講錯，你亦無講錯，只要你定嘅目標係過到地獄級就夠，唔好同人比，你嘅人生都可以好快樂

好老實，人係有惰性，你克服到就有機會出人頭地
克服唔到就咩機會都唔會有
睇你點選擇架者

有道理，不過睇過龍珠就知，無限點練都唔會變悟空
但無限一樣好開心，你愈係想追求一樣野，最後即使俾你追求到，過程都可能會唔開心
比起出人頭地，我更在乎調整心態

有時反而係自己明明盡咗力唔想同人比較，但係老豆老母係都鐘意攞啲勁過自己嘅人，迫自己同佢哋比

佢走難落香港之後都係窮
但係始終老豆喺大陸受過良好教育 識教仔點樣做選擇 先至造就佢所謂嘅眼光獨到
唔似好多窮撚父母只識掉埋個細路一邊等佢戇勾勾生鳩鳩咁 大個就催家用

真係咁容易考返入黎咩
500萬大把香港人都有啦

啱, 所以另一個 post 話窮人抵撚死
係弱鳩智

對上嗰屆諾貝爾經濟學獎得獎 又係有你依種類似既睇法

人地有 500 萬閒錢畀個仔去翻身
你又無視

on9 咩

父母咁差都仲養佢哋？

屌好撚sad but true
成世都體驗緊

私樓仔亦可敗家

其實咁講，好多人都係想安居樂業唔係要搵咩大錢，有個屋企返嘅搵萬幾兩萬都夠駛
偏偏而家要有個住嘅地方都難過登天咁解

刷完變左支那仔仲大鑊喎，巴打

離婚算

哈

我認為係社會政權決定

大把人有 但有無大把人隨手拎出黎
唔係講你層自住或者另一層收租樓行錯一步做番下產

岩呀
就算當你智力高
但如果你性格係天生毒摺/唔鐘意交際/父母冇教過點同人交際同帶你出去交際

咁係你既成長環境入面就冇交際呢回事 最多都係同朋友仔出去唱下k打下邊爐玩下 未算得上係交際

咁樣就正正限制左交際能力既發展

例如講左乜

睇化左啦 認命比較咁多做乜呢 自己爽就算

其實講呢d黎有咩用
就算係事實對你人生有咩幫助

你話你老豆老母又窮思想又廢
你唔認清上面個一點你同佢又有咩分別

所以一向覺得一個人叻唔叻，係要睇佢個基礎同佢依家有既野差幾多。

佢原本得0，到依家得到100，咁佢就靠佢自己拎到呢100

照乘

大把有錢仔女DSE考到成Pat屎咁 都可以去外國讀醫 呢樣咪樓主講嘅嘢囉 公屋仔係做到醫生律師 但係要付出幾多努力我諗你都知 但人哋阿爸阿媽俾錢佢就讀到

窮又妒忌人中產搵十萬八萬
中產又話好渺小,人地十間八間屋收租
十間八間屋又話唔算係咩,人地一百幾十億

講呢D黎做乜? 人地做左咩,good,但唔關你事
過去係點已經過去左
得呢一刻係真實,你而家有努力做緊d咩黎上流?
得呢樣野有意義

咁你可以畀返呢個po佢哋睇

你同連登仔講安居樂業 ?

你搵 4 5 皮 佢又話你唔係李嘉誠
你有層自住樓 佢又話自住供緊唔計資產
你打份工做個專業人士 又話你咪又係打工無出色

你話無父母幹 佢又話唔及老豆老母等佢養
你話自己唔靚仔 佢又話老豆老母生得佢矮
你話住公屋 佢又話自己住劏房你無資格出聲

龍門任搬 罰球線任劃

而家先知?

真， 500 萬閒錢同全副身家500 萬差好遠

利申:公屋撚,窮矮毒
留名等睇有人話你住公屋算好啦,試下住板間房,試下訓街

做人少講d無用既野,多做d有意義既事啦

以買樓嚟講嘅話就算你做專業人仕個burden 都仲係好大喎…其實又真係無講錯

500萬閒錢
可以無壓力去投資已經唔同玩法

以普通打份工黎講,如果你生仔或者有任何家庭負擔
無論搵幾錢99%人都會覺得自己負擔好大

我d同事搵200-500萬年薪為主
無一個人話自己唔窮

屌你老母西

律師已經開始唔work

不過我真係幾認同樓主
幸好屋企都係小資產家庭 每年淨投資收入已經幾多... 可以瘋狂掃貨

用錢降低遊戲既難度，依個就係貧富差距

500萬閒錢 總資產估計有1億＋

我得幾千萬都唔想無左500萬

你講既大把 , 其實係千分之一左右

到你有5000萬一億,解決左基本衣食住行
到時又會有其他煩惱
你又會話遲早一日都會老,都會死
究竟做人係為乜

人生煩惱同客觀環境有關係,但主要係人類自找麻煩

Sad but true

次次依啲post都會有班擺明中產以上家庭既人出嚟護盤

係香港做緊？咁佢地會考應該係唔溫書

香港d制度流條撚咩
窮者愈窮

刷首抽都要中SSR
中左有錢佬的私生子呢d SR 一樣要重刷

佢有邊句唔岩?

可唔可以唔好成日將香港情況當恆常?香港好多有錢人以前係零既你點計?
你去搵返D歐美做參考，人地根撚本好少睇錢睇咁重，如果你既人生就係同人係錢上面賽跑，你既人生就未開始已經完撚左。

不過你無錯既係老豆老母生你出黎係咩款就定左數，你個性格都定左，你要積極享受人生，定係一生就係跑數甚至HEA過都係性格定左你既命運。

對，我就係講緊呢種，接觸過好多類似既情況既家庭

出生寒微視錢財如命根，時勢做英雄好彩得到財富，不過思想不知所謂，又唔肯接觸新事物，胡亂投資都揮金如土，對子女就一毛不拔

以錢銀來量度人生成功與否，怕被親朋戚友看不起，完全沒有內涵，只懂向人曬命曬身家

到頭老來得唔到咩大成就不但止，身邊最親的親人連新年都唔會出現，不受子女尊重如同陌路人，但仍然覺得自己高人一等看不起其他人

當然公屋都大把呢種人，但題目係講緊咩父母造就到咩子女，見過好多公屋戶但係家庭和睦，一般同人相處都無咩問題，住私樓都唔見得一定可以有錢去外國讀書，所以父母開明先係最可貴

公屋仔,老豆老母小學未畢業,做開清潔同看更
會考滿分拔尖
而家爭少少十萬一個月, 有下屬,幾年內會再升主管級
就黎搬去跑馬地

我窮l又做過, 偽中產又做過,當然你比我選我緊係想中產出身
但你徙時間諗d改變唔到,無意義既野係唔會幫到你

做doctor lawyer 都唔滿足then nothing to say

睇黎打字都知你廢啦

唔止啦
我見過明明搵得一萬幾千都要覺得自己撈得好撚掂出黎教人做人

當年會考有條有錢mk同學得十幾分，之後去外國讀，返黎香港經non jupas讀醫

大把入面有冇你份

又要結婚又買樓又生仔又供養父母
可能連旅行都無得去 仲點上流？

其實會考只係考記性，肯讀就高分，高考先見真章

其實睇下條女係同條仔一齊定同層樓一齊姐，百貨應百客啦⋯⋯
有幾多料自己心裡有數啦⋯⋯無乜好恨嘅

經濟學角度睇
父母有剩餘 就可以投資落仔女身上 利息由仔女回收
例如良好嘅教育 幫仔女買基金 人脈

有啲窮父母無剩餘 會甚至由仔女身上貼現 將仔女將來有嘅資本 花喺現在
例如要打工交「家用」
（有啲父母有剩餘 要仔女交家用 只係訓練一種 父母最後都會守住防線 有啲「家用」 只係單純貼現 只為父母有更好嘅生活 或要仔女一同工作 先可維持生計）

係，咁又點？
一係刷首抽
一係繼續生存落去
唔使係度呀之呀左

講個事實你知
你發放咩能量出黎就吸引咩人
你發放負能量就只會吸引返同你一樣既廢人

其實好多4,50歲既管理層都覺得自己有責任提拔下一代,呢個係事實
向上流同家庭背景有關,但有時係講運,講你有無人照同人夾人緣
但我肯定無人會照一個放負,一日怨出身怨呢樣怨個樣
而無諗過點樣可以做好自己既人

Exactly
會考死咪都有十幾分
AL就收晒皮，利申蠢過隻豬

無錯，人生始終係自己。
我幾enjoy有難度嘅人生，我覺得無得恨嘅，但有父幹唔需要吹噓，好肉酸

所以要刷首抽
唔好大個先嚟諗砍唔砍掉重練好

有資產已經大把人幫你做野
古代既地主

真，大部份係公屋仔

刷左去非洲點算

gum個思維咪輸左咯。人地收息是羅來滾上滾，唔是唔使打工。

高質dna一早上曬位啦
窮人只可以靠比野咬完基因特變

同埋父母生幾多個。

借 400 幾萬咪月供萬八囉

不過我知 個龍門又要搬遠 d 呀嘛
你又要生仔 又要讀國際學校 仲要有架車

岩 窮人只係想唔洗做

俾錢就讀到都唔見得一定做到醫生律師，最後都係要睇果個人資質同父母既身教好唔好

上面條友一睇就知小朋友，三千萬你見過未？收息？你估放係度就得？
呢種天真小朋友，無能力，有錢都係等做水魚。

true
屈補習都算
屈外國讀書呢招先勁

有個以前會考2分既親戚
屋企送左佢好外國讀書
返黎香港搵到份30-40k既工
仲要係外國識左另一條有錢女,依家結埋婚(港女)

亞洲人人生淨係得做牛做馬 所以價值觀只得錢

人地西方人人生多姿多采

揾錢唔係我嘅主要人生目標

窮得只剩下錢

再重刷囉

俾層樓綁住幾十年咪就係個burden…
要唔要生仔，有無車呢啲後話啦已經
你唔駛係咁誇大嚟講
我只係講衣食住行呢啲基本需要

Easy mode打爆機勁d
定hell mode打爆機勁d？

利申 仲打緊hell mode

人生唔係你話唔想比較就當睇唔到
試過比有錢仔溝自己條女未？
試過d有錢同事因為識人日日唔洗做有單開未？
試過見到自己d fd畢業幾年未做過野銀行d錢多過你做4年未？

打爆hell mode型好撚多

基本上出到黎做野見識過隔離左右都唔會講得出“咩出身都係靠自己”呢句說話
呢個daddy介紹佢入黎做既
呢個daddy識腦細既
呢個係team head親戚黎既
仲有腦細個仔d玩世不恭既死樣
我記得d同事問我讀咩中學 我真係講我個中學名出黎
到佢地講先知佢地全部都係名校仔 想知你讀邊間
之後有人問我我就醒目 我答屋邨中學

第一次面對呢啲分野係會考高考，考衰左？咪去外國

第二次係大學grad，搵緊工然後個fd 話老豆老母介紹佢做邊度邊度射埋啲客俾佢

非外國名校的話
香港u grad 程度可以屌打

態度正確
乜柒都老豆老母注定既
就唔會有公屋狀元啦

只係廢柴先會怨自己老豆老母

咁就唔係注定啦

如果俾佢溝走，咁你只能講，佢唔適合你。
同有錢等於有女無關。
後者大把，咁多錢過我又點？
你個人都幾無趣架喎⋯⋯除左錢個腦乜都無

所以大部分人都看不透，苦就係咁嚟

唔知點解好多reply 都唔明根本樓主講緊容錯率
我就好同意咩出身都要努力
但係總有啲人中意無視背景嘅影響喺度9 up 話咩出身都係靠自己知唔知難聽過粗口

我諗佢又唔係怨嘅，講事實姐。
我父母都係廢老，埋怨有無呢？都可能有少少，有時辛苦都會諗下，但係大部分時間都覺得幾好，我每一分一毫都屬於自己。

其實我講咁誇大係針對一般連登仔嘅仆街價值觀
嚴格嚟講綁係綁 3 年 之後你唔鐘意可以賣
亦可以做雙租

認同

階級複製嘛

佢都On9
同毅進話其實10A8A唔難有咩分別

師兄講得好岩，所以香港無人欣賞藝術

係㗎 佢哋基本上無教過我任何野
我嘅思想行為都係我咁多年嚟自己學返嚟建立返嚟
都幾有成功感㗎

一個人係唔係無限
其實係要訓入棺材個刻先知
如果一開始就認定自己係無限
咁好大機會就成世都係無限
變相係自己幫自己選擇左一條路

明就明，唔明就唔明
就算大家條件一樣
態度唔同都可以差好遠
呢d無得賴

你算鳩數啦仲咁得閒回班傻鳩

我出世住安置區(傻鳩唔知聽過未)老豆老母冇學識中五band5畢業出黎做野撞正沙士第一份工4000人工但係早幾年買咗私樓

見到 d 傻鳩喺到瀨屎瀨尿就好笑

講得好岩

好老土都要講 態度決定高度

通常住得公屋既父母都係懶，你認為父母都係懶既人，生出黎個仔會基因突變成為勤力嘅人？根本你體內既基因已經決定一切，所以公屋仔其實唔應該生仔以免為禍下一代

你文化水平低到，下下講基因，你對基因認識有幾多？可以分到好壞？

其實我某程度同意，但我更加睇重個基因同性格，呢樣先係父母帶俾你最重要既嘢

Btw英國王子都話好悶

大佬，大陸一線城市既父母都識集一代之力，令個仔女可以有屋住或者變中層既上層，香港個d就家用家用

係

唔好意思，cu cs 畢業，雖然我dse bio得4，但我都知基因可以決定你既性格，健康，智商等等既一切，暴力已經係其中一個例子同基因有關
利申：有父幹，住私樓

喱啲公屋仔最終咪又係幫班唔讀書嘅土豪做狗

得香港同英國係咁，會6歲開始用住邊區分D差學校比人讀

點解答屋邨中學

咁無邏輯算唔算你基因嘅缺陷？
用住公屋黎代表左一個人基因嘅失敗。
咁暴力係咪又同公屋有關？cu cs就要講唔好意思？你FG?

窮人做生意搏輸一鋪可能要用2-3年回血。
仲要食面包養屋企。

有錢仔，一個月創業失敗，下個月老豆繼續泵錢，
做第盤生意又得。

根本一開始訓係到都贏凸。

冇

知唔知有錢人係點樣維持奴隸供應
就係宣傳失敗意識
樓主你屋企養咗幾多隻奴隸？

其實無人唔認同，有錢好過無錢嘅
不過成功同失敗，係咪注定，就唔係咁解姐

我明你講咩，我都認同
我只係想講調整心態都好重要啫
有無聽過周杰倫首稻香？
「不要這麼容易就想放棄 就像我說的
追不到的夢想 換個夢不就得了
為自己的人生鮮艷上色 先把愛塗上喜歡的顏色」
有時你知自己係無限㗎，有d夢想成就你係唔會追得到
可能哩個post 只係focus係搵錢買樓，但有時人好多時想要嘅野唔係哩d
無限係武術上唔及別人嘅成就感，咪係其他地方搵番囉，強求只會痛苦

Wrong la
有$人想d窮人覺得自己有「機會」至真
有讀過sociology 就知

走呀巴打
我幫你頂住班失敗主義者

根本問題源頭就係仆街嘅資本主義
你地拗呢啲資本主義延申出嚟嘅問題邊個要負最大責任有咩用
直接反對成個on99制度咪得囉

當你發覺新識既朋友有唔同既背景 再諗翻自己
就更加發覺 有咩事都真係只能靠自己

反對資本主義最實際

你有道理
「幫有錢人做嘢會發達」

咁咪型囉

型閪咩 條路難行幾多辛苦幾多

係呀
當然有人會發達（打工）
但唔會係資本家lol

你話我文化水平低呀嘛，我咪同你講學歷，我上面咪前因後果講哂點解住公屋既家庭大部份係失敗，父母懶，子女係遺傳上咪一樣變懶lo，同埋你睇吓報紙講家暴通常係公屋家庭，甚少發生係私樓

未嘗過的人生

其實唔應該只睇錢，能力樣貌天份都係父母俾，父母俾你iq300 同父母留3億俾你無分別。

你第一行呢個assumption 錯得好交關
其實唔洗講咁多bio 基因
我建議你可以參考吓外國嘅貧窮研究
或者會了解多d事實嘅本質

利申：有父幹，有私樓

天才通常都好怪，唔鍾意錢反而鍾意名譽，Nikola Tesla就係其中一個例子

咁你覺得佢哋窮嘅原因係因為乜？香港大把住公屋嘅人拎住津貼甚至綜緩去過生活，有啲甚至生多幾件去拎更多資助

咁樣有幾怪 唔通鐘意錢先叫正常

懶

條命係自己嘅，對得住自己就ok

其實出生唔好
但努力向上爬/爬過同掙扎既人
自然會體驗到樓主講既野
硬係要搵野駁果堆都係住天空之城既朋友黎
沒想像力亦沒同理心

上面的確有一班窮撚變中產既例子
不過最多都係中產 同埋年齡開始大
事業都差唔多走到盡頭
你既終點＝人地起點

反抗完就會發達？發夢

樣而家叫做有少少錢都可以整容執下
但係IQ天份能力真係冇就冇

入邊間中學真係影響一生

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

利申 廢人

香港地乜都係錢為先

咪就係，班勵志仔仲可以盲反到assume住公屋既父母通常唔係懶，唔通通常係因為公屋風水好先入住咩

鬥慘永遠不會有進步

邊個負皮me 出嚟講兩句好喎

俗語有話 愈窮愈見鬼
你有錢一定識到人脈
知道有個得得妹有時突然大叫果d都有份唔洗點做既工

樓主老細黎

哩個post 好多loser 圍爐
睇到都打冷震

係因為香港無民主姐，有民主的話就無窮人

are u sure?

首先中產如果做錯決定 (生意失敗 入錯市)
變窮人 住公屋
咁呢d case父母係咪懶呢？

我自己都唔係貧窮專家
大致講少少自己嘅睇法
你所謂嘅懶
at their pt of view
就係佢地努力工作嘅expected outcome太低input 太高
相比下 唔做野嘅option 更有利
於是乎就唔做野 食政府算

如果本身冇任何資本本錢
亦無資訊協助
面對住房屋租金問題同生活成本
10個普通人
有幾多會選擇做野瞓劏房
有幾多會選擇住公屋食政府

如果你始終認為佢地係有問題
與其話佢哋懶 倒不如話佢冇眼光

..

好彩既 冇群啲爛仔 慢慢由hd讀返 都好過一畢業就做野 都係得sales 地盤個啲揀
office都未必肯請
請得既都係得個萬幾蚊
仲要唔知幾時有得加人工
但現實係仲有好多人爭住做
做爛市
如果佢長期都請唔到人
又好需要人手
自己會開個好啲既價錢

你老婆36D 住劏房都正啦

廿幾三十歲果堆
出左身都幾年
仲賴三賴四賴屋企人
笑唔笑死人

請參考上年諾貝爾經濟學獎

係可以靠技術打好d ge

但師兄，如果我得半副牌無公仔無Ace，仲要盲抽
而佢有成副牌，仲可以任簡

咁點？

岩。
睇完上屆果個再講
其實香港好有代表性，今時今日公屋出身無任何資產，上一代又開始老
如果個後生仔係出身呢個家庭，佢想翻身既機會～0

基本上都可以再用佢個回覆回你
冇撚計㗎喎
副牌就係咁樣

唔岩呀?重抽囉

樓主有錢仔又係度撚人

每個人有自己嘅limit
你人生永遠可以更好或更差
你都識講大部分出生前被決定，仲有啲可以自己決定嘅

廢人又來世界迫害論
難怪始終一世都係廢人

如果我出你而家人工1.5倍請你
你唯一既職責就係唔可以工作

接受offer嘅人究竟係咪懶

講得太好

係就重刷 快

女例外，你靚索嘅，公屋都可以入住豪宅，大把女明星都係公屋出身。

不要再說了

飲營養快線飲撚壞腦

零x 幾多都係零

無能嘅人先咁樣呃自己

剛剛畢業就催家用

一分一毫都屬於自己⋯ching 唔駛交家用甘正？

我有個fd, 住公屋, 5兄弟姊妹, 自己由細到大要訓廳
中大畢業依家佢30歲, 年入2~3百萬HKD
佢唔係話讀書爆A果d, 但口才同轉數真係我見過最勁
仲有勁熱心, 賺咁多錢佢拋番1/3出黎係東亞南起小學, 番母校創立助學金
屋企人生癌佢一力承擔, 無左2球
所以佢到依家都係租樓, 無買樓

其實著幾多食幾多, 係睇人, 唔係注定

所以我人生一直賭命

所以窮人父母就算個小朋友搵到錢都好
最後咪拖佢地後腳

但係口才轉數唔係想有就有

Sorry，如果你無努力過，真係唔好咁輕易講呢句說話

私樓仔交家用 多多都肯交 因為好多時都係父母幫你儲起 到你結婚時幫你買樓
就算唔係 衰極都叫有層私樓將來留俾你 家用當供樓
公屋仔家用只會越俾越多 而且冇回頭
因為老野唔會儲錢養自己

咁你有權唔理佢嘅，個人選擇。
不過能力大嘅人，愈會希望照顧到人咁解

其實討論我發現有幾個statement

1.有錢父母，垃圾子女有個好人生（成立）
2. 非有錢，生活一般的父母，子女一定難成功（我不同意）
3. 父母窮撚到飯都無得開，子女受苦多（正常理解）

大家係唔同程度的父母係度嘈黎嘈去，無答案

屌，我老豆中五畢業(會考0分)，老母中七畢業
細個屋企人又冇特別教我啲乜(都冇能力教啦)
真係覺得自己好撚好彩，智力竟然有返咁上下

諗返轉頭其實老豆老母做得最啱係送咗我入一間好既小學
然後上到一間好既中學(雖然都係地區名校only)
人生已經好唔同
就算有啲中學同學讀書冇咁叻，但起碼唔會差得去邊

一定無幾%中產上到上流
普通人無論窮人中產 去到上流
不外乎
1. 發達 - Bill Gates, 誠哥
2. 結婚 - Duchess of Cambridge, 徐子淇
3. 出名 - David Beckham, 周潤發

上到上流社會係萬中無一
就算去到上流社會 一樣分好多層
貴族高級過暴發
下一二代又可能好似英國皇室旁枝 又或者日本公主下嫁平民
慢慢淡出

反枱唔同佢玩呢隻game

咁點先可以練到有口才轉數快

不過就算有你都唔會話我知

所以話其實最緊要IQ

就算中產都分高中低
普通香港既都係中下產

照顧d無價值既人，不了

係外國都叫窮有窮生活
係香港窮既話只能生存
上中產已經係遊戲既極限
大部份都係考做咗護士/會計師/督察
兩公婆加埋賺十萬到
叫輕鬆少少生活
識有錢既讀書就玩車
畢業就有層樓做禮物
然後宜家中產既朋友就要供多20年先有人地既畢業禮物
已經睇化咗
中學朋友草根 大學朋友全部有錢人

唔知你幾大
但父母中五中7學歷已經好好

Google It’s better to be born rich than gifted.
But it’s what it’s. Work hard, be kind

外表性格同埋管教方法都好大影響

發現通常有錢仔基因都差d 上天都公平既

都有啲無乜錢嘅人靠口才靠呃呃氹氹 有一流嘅人際網
不過淨係識拎呢啲嘢嚟曬命 唔會攞嚟幫屋企人仔女發揚光大更上一層
咪俾啲窮人思維局限keep住咁窮 咩人脈都係廢㗎
最多都係有限度提升生活水準

有冇聽過人最大既咒就係自己個名...

佢地幾廿年人都係咁思想
冇得救架喇
相敬如賓就ok
之後人生為自己諗自己打算
真係頂唔順
一係去外國wh逃避下一年
當散心囉
可能會有發現呢

早出世個變數會大啲
但依家真係唯有認命

咁計孤兒係咪全部loser

現實就係咁 我細細個已經知道既道理
細個見d朋友/同輩親戚成日去旅行
就算佢地大個出嚟做野 都係痴屋企人去旅行 買樓...
自己就調返轉 出嚟做野先第一次去旅行
依家仲要請埋老豆老母去
不過又唔應該怪老豆老母 佢地都唔想既..
活在當下吧

其實諗完灰完都係要生活
冇計架唉
加油啦

識人名校畢業但入唔到U,之後走去做保險佬，佢身邊同學好多都係專業人士，個個都幫襯佢買保險，年收入聽佢講話過百萬(唔知佢有無吹水)

但係唔計外表,
識氹人 轉數快 理解能力 呢D野 都係建基於IQ之上...

其實認同樓主
我覺得有錢比間屋唔係最決定性
而係老豆老母給予的眼界
上流/中產既眼界同基層真係無得比
講下自己背景
老豆以前搞生意 玩女人玩到破左產 住個劏房
依家一家五口存款得6000
但係我老母掂 攞政府資助比我讀直資中學
然後我發現唔同階層眼界真係唔同
對比小學d 窮同學，最有錢個個都係美孚
佢地覺得nursing已經好鬼掂
美孚d 家長 的錢 可能同我部份中同一樣 但係眼界真係唔同 眼界直接決定你點用錢 令到成個family 錢滾錢
美孚d 家長比錢日補夜補 直資d 人 送過去canada / 英國
輕鬆翻來hk讀law
但係直資d 人 讀law /doctor都唔係最勁
佢地d 老豆老母識得一早報定Oxford/ Cambridge/UCL

到左依家讀u
就算係engine仔
只要屋企有錢， yr 2/3一早搞startup
le d 眼界唔關勤力唔勤力
係環境培養出來 另一種既education

當然唔係話窮人培養唔到，但係就要比人起步遲去pick up 不過見更多例子係窮人眼界太窄 根本唔知道要pick up

你到四十歲都仲係窮就好大程度上係自己際遇, 仲話關自己父母事就戇鳩仔啦, 抵你一世窮.

其實bill gates 老豆係律師老母係university of washington 既校董 所以本身已經係中上流 細個讀私校
當然bill gates 佢本身有料 但係佢本身家底都唔差 大家可以睇下Netflix 佢套documentary
至於誠哥 佢老豆本身係校長 係上面亂 先搞到無錢
但係知識分子教育下一代同農民註定唔同 所以誠哥係讀到小學、做穿膠花工人既時候，佢一得閒就去圖書館學習， 根本其實唔只小學

其實人大左
就唔好因為老豆老母所以咁咁咁
有時有好多都係自己問題

我都認同
每個階段都要自己調節
我同意快樂比錢重要

好同意，贏在起跑線從來都無講錯

我自己幾歲黎香港，住劏房到後尾公屋，可能基因變異細細個都好努力讀書，band 1 中學再借錢讀大學，而家三十幾歲搵緊9萬一個月，叫做中產，很勵志吧？

中同有個畢業後吃喝玩樂左10年，份份工做唔夠一年，老豆早2年走左留返層樓比佢值2千幾萬，仲未計其他資產，識佢十幾年，佢對錢嘅概念同我一直都好唔同，從來唔需要去計住計住啲錢，係呀我係搵多佢好多，但仲係要煩供樓生活，仲未計我付出嘅時間去換取收入，所以佢嘅起點從來都已經遠過我嘅終點

我而家嘅位置其實已經係我能力嘅極限，而我個仔個孫果代都未必能突破呢個位置再向上流，但一個唔小心就會好易向下流

吳尊

請完人地都完全唔知邊間囉因為

岩呀
咁努力做乜
點努力都唔夠人砌架啦
不如日日hea過好過啦

一句講晒：窮人唔好生仔

你食屎啦我屌你老母 懶係正能量撚禁
屌你依家啲階級固化到禁勁仲點向上流呀
貧富懸殊禁撚大你叫我點追

話你ＯＮ９又怕你嬲

如果你係小學／中學既，你可能出返去

如果你係成年人既，
就更加顯得你個腦係有問題

ＬＭＦＡＯ

點解大把公屋仔做醫生，律師?
因為住公屋做到醫生律師一定會唱通街
唔通住豪宅做侍應會講你聽

刷首抽啦咁 bye

都係嗰句 係架你成世人會點注定哂架啦
滿唔滿意 ?
唔滿意刷首抽啦 快 bye

講唔過人淨係識叫人刷首刷

細佬，教精你個現實好殘酷
成日係屋企上網，
不如出去睇下個社會真實係點

我都廢事同你嘈
只係想指出

你為努力就有結果？

其實唔好ＯＮ９啦
識人好過識字

希望你唔係窮個班

因為如果係窮個班，又懶係正能量個班，
肯定總有一日爆炸

不過可能都要欣賞下你，
比咁多人屌你都重要係度覆人，
真係勇氣可加

發現月野兔兔隻兵

上連登開個圍威喂圍爐取暖好易，
有無諗過你又唔係唔識字無受教育，
依家上網或者去睇書你想學啲咩基本上免費都可以學到，眼界唔係父母局限你，係你自己思想局限左你自己。

講真大把人一出世有絕症都唔會放棄用有限時間做自己最想做既事，有手有腳有腦做乜要比咁多藉口自己。

講到人地中產或者有錢就會點點點，有無諗過佢地選擇都有限，過慣好生活既話其實反抗父母既成本勇氣更大，當你中意藝術但你父母律師醫生世家要你行返嗰條路你屋企更有錢更叻都係咁就一世做緊自己唔中意既野。上流人一個比一個有錢，喺入面點比先叫有錢？

一個人再有錢都係一日24小時，有一百架跑車都只能同時揸一架，一樣會有煩惱，一樣會死會病。

如果覺得自己咁勁父母咁廢既話，就唔好學上一代咁做廢老賴出身家庭唔好，明明好想過好啲既生活就呃自己知足常樂

痴撚線 我好滿意依家嘅生活 點解要爆炸 ?

我係靠自己努力讀到依家呢個專業返嚟
當然唔係 100 % 純自己努力 我一直好感激媽媽嘅教育
但我唔會 on9 到話係我老豆老母完全決定哂

正能量係你講架姐 我係信自己做到 其他人都一樣做到

你教精我個社會係點 ? 你邊位
呢度網上世界嚟 你同我都唔識大家
你肯定你有野可以教精我 ?

Anyway 你要繼續覺得自己努力係無用嘅咁你話去刷首抽
唔係有咩建議呀 ?
你人生關我撚事
我繼續努力 出年同老婆離開香港 開始新生活

班勵志撚全部縮番入老母個西到唔敢覆

世界上得２種事

１。關你撚事
２。關我撚事

其實睇你啲字已經證實左你真係ＯＮ撚９

你係度感激你老母對你既教育，都幾證明到你老母應該唔差。
既然你有個唔差既老母，
你更加無咩資格講其他野了。

要去刷首刷個班，唔係負能量個班

要去刷首刷個個係你
因為你根本無辦法體驗到 終極恐懼

不過算啦，同你啲有 背景 既人講都真係晒撚氣
粗口我就唔會講既

不過係呢度我最後想同你講句

ＤＬＬＭＣＦＨ

下世縮返入你老母度啦，唔好再出黎係度啦，
人道唔岩你

六道輪迴，你咁正能量，
比你入天道好無？

真係再應你既話，到時唔係你ＯＮ９，
到時就真係我ＯＮ９啦屌你。

嘩
驚

係 你啱

完全認同

如果佢過到香港個醫生執業試真係佢自己有本事 會考成績其實唔代表啲咩

其實個fd 係真本事 可能後來先生性
但係其實個問題係窮人永遠無得遲生性
遲左miss 左就係一世
有錢人相對上有多d機會同時間浪費

係反抗先可能有機會買到樓，住屋是人權

有500萬

同使得起500萬

重有捨得使500萬落會考2分嘅人到比佢讀醫

3個層次嚟

其實如果佢會考2分 又過到個執業事 其實佢自己都一肯要付出好大努力先做得到 但連登仔問口埋口就話人地靠個500萬 好似完全呃殺人地努力成果咁

佢500萬包考試tips

無個500萬點返身，我識一個人差d因為無錢大學都讀唔到

單非去香港市區學校讀書，課程人際關係都要適應，跟唔到上咗一間差既中學，一直都好努力，但dse衰咗，佢就諗住讀asso升返上大學，佢老豆唔比錢佢，留位費都係學校老師借，老師都覺得佢一定會入到u，然後佢真係好努力，拎兩個offer,佢老豆連留位費都唔比，又係佢自己靠阿媽同自己先交到錢

唔係話努唔努力，係你屋企無好既眼界，你返身既機會都無

非洲啲nigga

一竇生十隻

照常理諗

出到天才既機會率一定大過一家生兩個既美國

但係點睇非洲啲岡比亞共和國Niggaria 索馬利一個諾貝爾都冇？

冇人話要抹煞佢努力

但係喺呢個位

努力絕對唔係關鍵因素

你而家先知？細個對學習好有影響
有錢會狂補習

巴打 我都係由中三揀科開始 冇問過兩老意見
到排Jupas更唔洗講
我知道自己要獨軍作戰

父母學識比月入高更重要
錢夠生活+娛樂就夠
但係知識水平/能力係天份決定 錢係買唔到
有d人天生記憶力強 語文能力唔會差
有d人邏輯分析能力強 善於計算/閱讀數字

有時兩老問我
點解大學interview要著suit?

入左大專 佢地又問我
大學考試係咪好似公開試咁要考中英數?
點解要讀咁多科?

關心你姐

公屋仔要脫貧就要識做生意
而唔係鬥打咩工

但係有時做決定 佢地比意見真係唔岩用
到我出尼做野 有d野已經唔想同佢地講

你父母依家點？繼續捱窮定你一個救全家？

完全明白
父母小學未畢業
細個問功課已經靠自己
揀邊間中學讀
所有決定都係自己
淨係識催快d出來做野比家用

又唔係捱窮既，都係住公屋，買多層樓比佢哋就真係無能力，但預視到再過幾年佢哋身體唔好既話負擔都大

都見過唔少家庭想個仔快啲出嚟做野養家，唔好讀咁多書，呢啲真係最最最差既父母

上一代思維 養兒防老
或者盲婚啞嫁 反映兩公婆 佢地連互相認識都冇
已經唔好講佢地學識同人脈
根本冇能力培養下一代子女思維

有時我工作上有問題 都搵大學朋友偈
因為佢地身邊朋友都係考緊牌/專業人士

如果我地有專門知識/興趣
好好運用起工作上
或者將來想生仔 教小朋友 就可以大派用場

唔講錢 只求老豆老母係正常人 好想好想做個正常人有正常家庭

有正常思維 視野 已經好足夠

冇問你拎好多家用洗已經執到
你搵9萬咁多
窮父母隨時要4-5萬家用

搵食艱難
你地父母養大你地
冇穿冇爛
其實好本事
過程好辛酸

但父母咁垃圾
要去到談婚論嫁都唔知點算

其實佢地連自己都養唔掂就咪生